西環集中營：中央變招 溫水煮蛙推23條

西環集中營：中央變招 溫水煮蛙推23條

4,382

■除李飛外，中聯辦主任王志民亦提出須為23條立法。

基本法委員會主任李飛借來港出席基本法研討會機會，再提出特區政府責無旁貸要為《基本法》23條立法。雖然一眾建制派均指，有關言論並非要向特區政府施壓，但有政界人士稱，從特首林鄭月娥在施政報告提出為23條立法營造氣氛、到近日中聯辦主任王志民、李飛提出必須為23條立法，令人相信要求立法指示是來自國家主席習近平，再以溫水煮蛙手法，「講到香港人麻木、甚至認同應該立法」。

成功與否視乎特首民望

該政界人士稱，其實北京對當年50萬人上街反23條立法，至今仍耿耿於懷，「到今日仲有京官用呢件事，批評香港人心未回歸、識問中央拎好處，又唔肯履行責任」，習近平對國家安全特別看重，他就將香港管治問題，提升到國家安全層次，「所以有理由相信，林鄭獲習支持做特首，其中一個條件一定係答應任內就23條立法」。

不過曾有開明建制中人早年對他說，若重提23條立法就一定要成功，「若果23條立法第二次都失敗，會嚴重衝擊中港關係、中央對港信心、甚至動搖埋一國兩制」，所以近年由中央到建制派，均避談究竟何時一定要為23條立法，「因為一訂咗最遲幾時要立法，就冇得停」，所以他認為，現時北京及林鄭想改變手法，用溫水煮蛙方式軟推23條立法，首先開始多講香港要立法，「開頭可能會有比較多人關心、民主派亦會出嚟鬧」，但只要不斷講一兩年，「講到香港人麻木，甚至認同應該立法，咁特區政府就可以着手開始立法工作」，不過北京、港府要立法成功，還有另一客觀因素，就是特首、港府民望要高，「到一、兩年之後，林鄭仲有冇𠵱家咁高民望？邊個會知？」

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
港准現有外傭合約延長3個月